蘋果三星更新令手機變慢被判罰 華為：我們不會為更新降速手機！

大陸中心／綜合報導
你有一覺醒來發現手機被更新的經驗嗎？意大利監管部門近日決定開罰蘋果和三星，因為這兩家企業會建議用戶更新手機的操作系統，但有些版本的手機會因為更新變更慢。有趣的是，大陸廠牌華為的英國官方發推特表示，絕不會為了升級而放慢手機的速度。

意大利競爭與市場管理局日前發布聲明表示，蘋果和三星「誘導」用戶安裝他們手機無法完全支持的系統更新軟件，但兩家企業沒有告知消費者這個情況，也沒有向消費者提供版本降級的方式。

有些手機因為系統更新後出現問題，最大的影響就是手機用起來變慢，導致用戶被半強迫買更新的型號。

聲明指出，以蘋果公司為例，這家企業「不斷建議」iPhone 6的用戶更新系統，但新系統依據iPhone 7手機設計，安裝後可能導致iPhone 6運行速度變慢，然而，蘋果並沒有告知用戶這一情況。

三星公司方面，這家企業建議Note 4手機用戶安裝依據Note 7手機設計的新系統，舊型號手機更新系統後，開始出現「卡頓」和「電池續航時間縮短」的現象。

對此，義大利監管部門開罰蘋果和三星，分別是1000萬歐元（約新台幣3.5億）及500萬歐元（約新台幣1.7億）。

三星24日發布聲明表示，將對意大利相關部門的處罰提起上訴，因為企業「沒有發佈」任何讓Note 4手機變慢的系統更新軟件，並強調企業致力於讓消費者獲得盡可能好的使用體驗。

華為英國官方則在宣傳Mate 20系列發布會的前一晚，也就是25日的時候，發推特寫道，「我們絕不會為了升級去降速手機，我們為我們的新產品感到驕傲。」

事實上，早在去年就有爆過類似的案例。英國《衛報》指出，蘋果更新10.2.1系統後，外界一度以為新系統改善了iPhone的電池管理系統， 讓手機不會因為電池老化而意外關機。不過，後來有證據顯示：蘋果很可能是透過故意降低手機運作速度，讓電池即使老化，也能維持手機穩定性。

唔升級咪唔洗降速

我們會為了錢降速手機！

華為：既可唔更新，又可以降速
後台偷資料都得，整慢部電話又有幾難姐

講真 如果更新搞到慢左，不如唔好更新

咁你都信？

Mate20好唔掂咩？

我用咁耐android都覺得唔更好過更，除非你刷rom+洗機, 如果用ota update會越嚟越慢
仲會搞到好多bug出嚟

反正an機 system 唔update, app都可以照用

唔使更新啦，因為一直都係怕過熱降頻變慢中

本身都慢成咁

係罰都罰Microsoft la